\begin{resumo}
\begin{SingleSpace}
Os computadores modernos são sistemas complexos, e isso cria uma distância entre os conceitos de Programação em Linguagens de Baixo Nível e os de Circuitos Digitais. Esse projeto tem como objetivo implementar um computador muito simples utilizando os elementos básicos da lógica combinacional e sequencial em uma tentativa de encurtar a distância cognitiva entre essas duas áreas da Computação. Para isso foram utilizados circuitos integrados derivados da família 74, que são comumente empregados para o ensino de Circuitos Lógicos. A montagem foi feita em \emph{protoboards}, também familiares aos estudantes. O computador possui apenas um modo de endereçamento, um único acumulador, apenas 4 instruções, o que torna fácil o entendimento total do seu funcionamento. O computador implementa a arquitetura de Von Neumann, que é a base dos computadores modernos. Um simulador desse computador é aplicado no ensino de uma disciplina do curso de graduação em Ciência da Computação na Universidade Federal do Rio de Janeiro desde 2008.
\end{SingleSpace}
\vspace{\onelineskip}
\textbf{Palavras-chave}: computadores. circuitos lógicos. arquitetura de computadores. linguagens de programação de baixo nível.

\end{resumo}

% Palavras-chave separadas e finalizadas por ponto
